據報日本擬禁止政府採購華為及中興通訊產品

日本媒體報道指，日本將禁止政府向中國華為及中興通訊採購電訊產品，擔心發生情報洩漏及遭到網絡攻擊。

日本讀賣新聞引述政府消息人士指，預計政府下周一修訂有關政府採購的內部規則，華為及中興將是禁止對象，但為免激怒中國，日本不太可能提及兩間公司。

美國早前亦禁止政府採購華為設備，澳洲及新西蘭亦以國家安全為由不准5G網絡使用華為設備。英國電信本周三指，正撤走現有3G及4G移動網絡核心部分使用的華為設備，5G核心不再使用華為。

益台灣廠商

重有聯想

民國復興條柒碌唔係話日本一直考慮緊華為5G咩？
出嚟講兩句？